\task{ Тело подвешено на пружине динамометра. При взвешивании тела в
  пустоте показания динамометра $P$. При взвешивании этого же тела в
  жидкости с плотностью $\rho_1$ динамометр показывает $P_1$. При
  взвешивании тела в жидкости с неизвестной плотностью $\rho_2$
  динамометр показывает $P_2$. Какова плотность жидкости $\rho_2$? При
  взвешивании тело полностью погружается в обе жидкости и не
  растворяется в них.  }

\task{ Из города А выехала автомашина, движущаяся со скоростью
  $10~\text{м/с}$, и одновременно навстречу ей из города В выехал
  велосипедист, движущийся со скоростью $18~\text{км/ч}$. Расстояние
  между городами $108~\text{км}$ (путь прямой). Постройте график
  зависимости пройденного пути от времени для каждого путника и по
  этим графикам определите пройденные пути и время движения автомашины
  и велосипедиста до их встречи.  }

\task{ В сосуде с водой плавает шар, наполовину погрузившись в
  воду. Изменится ли глубина погружения шара, если этот сосуд с шаром
  перенести на планету, где сила тяжести в два раза больше, чем на
  Земле?  }

\task{ Мальчик проплыл на надувной лодке по реке вниз и вверх по
  течению, а затем, прилагая те же усилия к той же лодке, проделал
  такой же длины путь по озеру со стоячей водой. В котором случае
  мальчик расходовал меньше времени, проплывая намеченный им путь?  }

\task{ Ко дну сосуда с водой приморожен шарик из льда. Как изменится
  уровень воды в сосуде, когда лед растает? Изменится ли при этом сила
  давления воды на дно сосуда?  }

\task{ Для барометра мальчики сделали барометрическую трубку, в
  которой средняя часть (в несколько сантиметров длиной) представляет
  трубку из эластичной резины. Как под действием ртути в такой
  составной трубке их барометра была деформирована резиновая часть
  трубки~--- сузилась или расширилась?  }

\task{ Теплоход движется со скоростью $18~\text{км/ч}$. По его
  палубе от кормы до носовой части и обратно идет пассажир со
  скоростью $3.6~\text{км/ч}$ относительно теплохода. Какой путь
  относительно берега пройдет пассажир, если длина теплохода
  $100~\text{м}$?  }

\task{ На какое расстояние $h$ сожмется пружина жесткостью $k$, если
  на нее с высоты $h_1$ (над ее верхним краем) упадет тело массой $m$?
  Сопротивлением воздуха пренебречь.  }

\task{ Первую треть пути мотоциклист проехал со скоростью
  $40~\text{км/ч}$, остальной путь~---
  $50~\text{км/ч}$. Определите среднюю скорость движения на всем
  пути.  }

\taskpic{ На равноплечных весах уравновешены два одинаковых
  цилиндрических сосуда с водой. Уровни воды в обоих сосудах
  совпадают. В сосуд опускают одинаковые шары объема $V$ массы $M$
  каждый, плотности которых меньше плотности воды. В левый сосуд шар
  опускают на жесткой штанге, к концу которой он привязан с помощью
  нити. В правый сосуд шар опускают на нити, перекинутой через
  неподвижный блок. Оба шара полностью погружены в воду. Какой груз и
  на какую чашку надо добавить, чтобы не нарушилось равновесие?
  Объемами штанги, нити, блока пренебречь. Плотность воды считать
  известной.  }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick] (0.5, 0) -- (3.5, 0);
    \draw[very thick] (1.75, 0) -- (2, 3) -- (2.25, 0);
    \draw[fill = black] (2, 3) circle (0.07);
    \draw[thick] (0.75, 3) -- (3.25, 3);
    \draw[thick] (0.75, 3) -- (1.25, 2.5) -- ++(0, -2) -- ++(-1, 0);
    \draw[thick] (3.25, 3) -- (2.75, 2.5) -- ++(0, -2) -- ++(1, 0);
    \draw[fill = gray!20, draw = gray!20] (0.5, 0.5) rectangle ++(0.5, 0.6);
    \draw[fill = gray!20, draw = gray!20] (3, 0.5) rectangle ++(0.5, 0.6);
    \draw[very thick] (0.5, 0.5) rectangle ++(0.5, 1);
    \draw[very thick] (3, 0.5) rectangle ++(0.5, 1);
    \draw (0.25, 1.6) -- (0.6, 1.6) -- ++(0, -0.9) -- ++(0.2,0) -- ++(0,0.2);
    \draw[fill = black] (0.8, 0.9) circle (0.1);
    \draw (3.25, 0.5) -- ++(0, 0.2);
    \draw (3.25, 0.7) circle (0.1);
    \draw (3.75, 1.6) -- (3.35, 1.6) -- ++(0, -0.9);
    \draw (3.15, 0.7) -- ++(0, 0.2);
    \draw[fill = black] (3.15, 0.95) circle (0.1);
  \end{tikzpicture}
}
